［有片］大陸網購太成功，最後害死左內循環

簡單講就係，網購賺到錢既只有平台提供者，生產商，直播主，速遞公司
但佢地就害死晒所有零售店，店員，之後害埋d商場入面打工既人，管理員，清潔工，仲有d食肆，戲院，地鋪業主，一堆打工既人變晒失業大軍

發明汽車都害死人力車同馬車

呢個亦係世界大勢黎

真正害死實體鋪係武漢肺炎

害死係咩term
網購成功係另一種’內循環‘
一樣有消費

d錢走晒去果班網購平台有錢佬手上，去唔到其他人，循環唔到

我明，不過好多人孭住層樓，但其實係泡沫黎，又要供樓，如果失業就898

網店點都冇連鎖店咁財富集中吧

關人撚事呀。 做生意包賺。898咪搵政府示威革命。

馬車轉形做左坐監界kol

實體鋪都係益地產佬根本無分別

問題係實體要請多d人

錢由銀行變成虛擬儲係支付平台
一樣被害

地產佬都要請實Q 清潔 雜工
店舖都會請人
錢集中係嗰啲本身財雄勢大嗰班人對，其實對消費點都有影響

關鍵時刻
聽下ufo咪算，政論淨9嗡

係，所以即刻充公左支付寶，搞左個銀聯

有網購客服
網店店主
你平民都可以用電商賣野

仲有送件員

咪聽tw d九up財經

泡沫就係無人放錢入銀行
但銀行就不斷借錢出去搞建設呢樣個樣

拼多多連中間人都殺埋

咪轉行做外賣仔，速遞員，全世界都係咁科技進步唔係淨係中國

其實內循環同擴大內需有咩分別

但係創業易左

真，歐美lockdown晒

所有高檔野時裝酒店用品冇人買

好多平台自己好似惠康百佳，冇中間人，個體戶遲早越來越少

仲有為左刷好評，刷D假單，自己幫自己買，之後被大陸追稅，全部有新聞

起碼唔洗比地產商吸血先
冇生意都要照交租
上網賣野網購平台都係一單一單抽佣

做大一定唔係一單一單 會逼賣家俾唔同費用賣廣告同涉搜尋排名 去到最後又係錢俾得多 多人注意 然後好生意

燒山都成日睇佢
見佢哋鳩嗡啲point都差唔多

樓主講嘅係結構失業問題
不嬲都避唔到架啦屌

有的士

關咩事，咁開鋪都係益晒地產佬姐
收左d店員皮，d崗位轉左去物流業，platform maintenance, product manager
ecommerce班友度

見到preview 圖， 都知鳩up居多

所謂嘅支那特色社會主義根本就係國家資本主義

人類進步科技進步有咩問題
乜嘢都上網買幾好啊

又燈

6億人月入1000，有能力做e-commerce？做店員做廠就得，咁樣落去財富不均仲犀利。

前者共匪用語

ecommerce製造大量包裝垃圾，應收網上交易費

網上生意先仲忙要請多啲人嘛？又客服又包裝出貨，零售就一條友un un腳等人嚟

叫習大大禁止網購就得啦

智能電話害死電腦

雲端害死it狗

網購仲壓榨左好多速遞員

而家好似除左順豐 其他都做唔住 之前仲有罷工

銀聯個銀包好垃圾，申請都申請唔到

比起年代向錢看
呢班人好嘈
好似鬧交咁

市場經濟係咁
行共產囉咁

美國歐洲都係咁
連登打工仔以為好過癮？職位少左呢d人都會爭其他工，好似空姐大失業一樣會爭其他職位，搞到成個就業市場供過於求

低端既有物流
從pack貨，司機，整包裝工人，速遞員
呢堆全部都係低端崗位

咁先好

又唔見Amazon 害死曬 retail

以前都學過科技愈進步
人力資源愈係過剩
殲滅戰好快會黎

唔講唔知

支那共產共到Gini Index 超英趕美

Amazon fb google 係美國咪一樣比反壟斷法攪緊

低端

都係嘅，但呢啲已經開始有機械代替，依家勉強養一兩億人？

Amazon 咁犀利，唔見 walmart 收皮?

依家網上生意可以直頭唔洗掂D貨
淨係負責推廣 由貨源出貨

支那連鎖店市佔率唔算高

呢個係structural economy change. 當你講嗰堆店員，管理員，清潔工，業主自己本身都用網上購物用得不亦樂乎嘅時候，你會明白有啲行業總會過時，而行業過時呢樣野千百年黎已經發生唔知幾多次，世界照常運作。

但其實大陸好似唔多連鎖

Sry 笑左

香港都會係咁，一早講左知識型經濟，唔做網購，就要靠高學歷，否則就等收皮。

香港好在仲有服務業，加下大陸網購搞死埋商場，服務業都收皮

仲有大陸人做野係發現邊行賺錢，之後一堆人一齊擁去做，鬥減價鬥賤，最後一齊杏家橙

好事呀,殺晒網商就可以逼人去實體店買貴野囉

lm

實體店果D不少都做埋網購，真正影響到只係舊式商店

前者聽落比較支爆

GDP繼續升

當娛樂節目咁睇
btw關鍵果班台柱去年代向錢看/其他節目講啲野會正常少少

網購平台都會出糧 出糧D錢咪入番循環 除非你話個老細自己食哂姐

變商鋪地產佬破產 無限壞帳

發明計數機，害死打算盤啲掌櫃

只係shift咗財富去網購平台而唔係地主

以前邊有咁易開到店賣野同無得咁易呃人，網購平台可以貨比三家先買，又做大咗物流個餅

網購平台例如淘寶大把小店做零售
實體店交租筆錢變咗俾平台抽傭
而且實體店一樣可以上網購平台賣貨

假單大把

你而家殺左淘寶 都唔會回歸商鋪架啦
即係我唔買士多咪hktvmall,30士多， 甚至百佳網購都唔會再自己搬3底野飲架

唔明點解中國最叻迫害叻既人 唔可以合作既

仲有3星堆 北緯23度交明 寶傑

啲掌櫃用計數機咪得

淘寶 京東 拼多多 小紅書 閒魚
包天包地

so...

益唔到習大大就真

咁網店咪又多左送貨速遞平台管理客服包裝等等既職位

不是走共產主義嗎

抵死，唔係啲租咁貴都唔會轉型得咁快

Agree。而且點解佢又唔提下科技創新會帶來新嘅就業機會？例如物流就更加發達啦。真係好戇鳩

個撚個去買IP 下至Mini 上至Pro Max 就真係搞死內循環啦

奴隸總有地方可以去做 又唔係專業

咁香港HKTVmall 咪又係網購

好多門檻低嘅攤檔都俾消滅
唔少大陸城巿嘅小區外面都有唔少攤檔，而家大家都手機點餐幫襯大公司或者連鎖，唔好話創業
連守業都難

你以為全世界做外賣嘅生態收入都一樣？

升番哂la

咁整算盤d人要學整計數機

反而問題係冇哂創意產業
淨係成行鬥快抄新野 鬥賤鬥平
結果係生產商 / 包埋生產既網店先有賺

內循環有講過啲錢要去平民咩？

無話害唔害 呢啲叫淘汰

又發明ai

其實全世界都係咁

但支那最大問題係
之前吹到樓市泡沫極大
樓市佔成個經濟比重好大
所以只要有一部份資金流
由舊經濟板塊流向新經濟板塊

樓市高槓桿音樂椅就頂唔住

係中國
開實體店賣野不如做飲食業
起碼D人願意去商場排隊/手機拎籌

以前買一瓶水可以養三個人（生產、批發、零售）
網商搞到剩係養一個人（生產）

多左既人力要諗地方deploy
不思進取只會死多兩錢重

咪同租場比人夾公仔機一樣

都係，但宜家先重新build up一定唔持久

笑死
咪即係全民創業

物流需求大左唔洗請多啲人既咩

運既貨量咪差唔多
做批發零售既仲會存多啲唔同種類既貨

係door to door 變得麻煩啲
但個個爭平運費又賺得幾多
耐唔耐啲送貨擺工就知

再咁落去，得返貨運同速遞，如果有埋無人貨車，咁就得返速遞員

生產又點，自動化生產，得返啲打理條生產線嘅operating engineer，每一更人手得兩三個

銷售同宣傳全行消失，得返網上KOL，亦即打手

產品設計表面上係不能淘汰，但其實用得好少人，iPhone同Samsung做得咁大，用嚟用去都咁上下嘅設計，用得幾多人喎

所有嘢側埋晒一邊就快會產生大量失業人口

朗咸平講咗十年
終於批中

去左物流到囉 唔駛送貨啊

一個社會有10個人,總共有100蚊
正常社會大家跟能力分
能力高可能分15蚊,能力低可以分5蚊,依然生活到
支那係共產黨走出黎,搶左你99蚊走,之後剩低一蚊要9個賤民自己分

點解共產黨做所有野都柒撚過人?

其實美國都開始係咁,記得有一集south park講過

佢只志在可以從中掠水，理得你搞成點

生產、批發、零售唔駛送貨呀

台灣新聞好多吹水

本來係要淘汰班人架啦

直情 la
網絡生意睇落咁好搵，你馬雲又笑鳩誠哥做實業outdate，遲啲實業工種死哂
過多幾年菜都冇人種，食屎 la

內循環最尾一定會加劇貧富懸殊
困住中國人，等同煉蠱

實體鋪既貨品既價格要計埋燈油火蠟，鋪租，人工, 貴到hihi

網購平好L多, 你唔怪得消費者

你話會搞到多人失業？ 咁失業既人一齊去做網購咪得

要唔要槍斃馬雲？

意思係內循環係成功嘅
不過好多人都唔喺個循環圈入面

依家全世界到係咁上下 不過中共國行得快d

多人失業 社會就會不穩

未來

唔死點轉型

你以為你做果行真係唔會受影響咩?
社會太多剩餘人口, 各行各業人工都會下降

循環外蟻民

乜撚野累死左 行左第二絛線咋喎

支那共產黨再惡落去，就害死全世界!

「马云」係金蛋，習種一定收佢皮粒曬佢啲錢

淘寶其實都係鬥平鬥賤
最終賺大錢只係阿里巴巴

大勢所趨都係網購
網購一定平過實體店(慳晒店租 燈油火臘 人力成本) 係大陸仲要免運費 送到你屋企門口

消費者買一樣貨物 梗係網購

益左消費者喎
無左批發 零售中間食水
淘寶同一件貨物 仲幫你貨比三家

阿里巴巴股票 vs長和系
點睇？

好撚Hi又可以一齊集體互相打飛機

連登仔只系要個藉口打下飛機，唔好認真

睇吓海洋公園咪知

其實都反應啲人宅左，但係係趨勢黎
解決辦法就係原本班服務業要係互聯網世界搵到自己既位置

呢個都係佢人生大勢黎

經濟轉型一向都有
最驚應該係個經濟忽然插水然後多年都上唔翻

網購愈勁既，實體店賺少左，鋪租成本都會下降
會達至equilibrium

同埋網購幾勁都冇可能完全取代實體店，所以實蕉 清潔 繼續有得撈

富可敵國=即死

發明email害死郵差

係宏觀經濟角度慳錢從來都唔係好事
經濟係要賺到錢先至run 到落去
內需係要啲人肯畀錢fulfil desires

有個好例子係當年Steve Jobs redefine smartphones 結果做就左一堆新desires，由electronic gadgets，app stores，entrepreneurship，mobile games，etc，救左全球經濟，Apple 自然變到富可敵國

但大陸啲電商contributes 過啲乜？
所謂貨比三家咪即係鬥平，仲要係同全國鬥
結果全國零售就畀電商卷入割喉競爭
電商冇create 過任何desires，但令到人人只想洗少啲錢
然後愈少人賺到錢
結果係明明大環境唔差，但因為支那人市繪結果走上通縮

再傷上加傷係馬雲不學無術，學啲唔學啲咁去copy 人地個black friday
大佬，人地black friday 原意係買禮物聖誕送畀人（都係新demands丫，估錯左送唔啱禮物造成浪費就另一回事）
你搞個雙11 等人黎買野畀自己？？咪個個等得就等果日先買囉，年頭想買，但年中收入唔好，仲買咩（同通縮一樣人人就住就住洗，預期愈遲買愈平分別唔大）

因為直接影響供應鏈
中間受益人多
令到原本中間賺水既人冇得賺要轉型
宏觀上睇係愈多人賺到錢 先令到個循環加快
循環係睇資金流動速度 唔係睇金額
愈多一個受益人係件事入面 就多一個人加速循環
因為每多一個受益人 就可以多一個消費者
網購係可以加速成個循環 但唔應該直接由廠到消費者
鬥賤價呢種模式本身就好容易令市場崩壞

以為淘寶平？你要search出現係頭3頁都過每年要交2百萬年費先得

但網購買d平平地既我會。貴既我都係會出去試下先。

好似衫咁，d相個model着實靚實型架wor 顏色又唔知同影相出黎一唔一樣。

地產商冇錢賺事少
一大班低技術人士搵唔到替代工種先大問題
#2用汽車做比喻，但汽車廠都需要低技術工人、清潔工、保安之類，而網購只需要速遞員
咁係咪叫所有原sales、清潔、保安都去考26牌
就算請得晒全部人都畀人壓價壓到仆街啦
唔明點解咁多人睇少網購嘅負面影響

我無你睇得咁遠大
我做消費者 普通日用品 只想要平

一語道破。

廠到消費者 先最好
價錢先最平
amazon/ebay其實咪一樣咁運作

網購壓榨速遞員犀利，定實體零售壓榨店員收銀犀利，呢條數真係唔識計，只可以講大陸舞得掂無人超市，好快有一日玩無人機送速遞，到時就少好多人被壓榨因為已經少左好多工作機會

網上店唔洗交租 一單單抽俑 又多平台選擇 點會差過實體 另外世界日日變 你唔變就會被淘汰 個個行頭老奉養你一世？

你都ON撚9既
京東蘇寧呢D電商個倉 唔撚洗請清潔工、保安、倉務 ?
SALES咪轉型做客服
間間網店都有LIVE客服 仲要分售前售後 你估請得少人?
就算係平台本身都要請大把IT狗維護 仲要請客服做仲裁

業主拎舊錢出黎就坐定定收租 唔止無生產仲要無創造就業 租金先係對經濟有毒

啲錢去唔到另一班傳統有錢佬先會嘈

五毛努力為主子洗白

CCTOY: 5毛pr公司 分化撚 BLOCKED

雖然係益地產佬，但係要平衡呀。
舖租或樓價太貴又唔得，會迫死其他行業，但網賺太強又會害死其他行業。

當商場摺鳩晒，首先冇人再起商場，當online shop係鬥價格，所有實體店死晒

而網上係冇地域限制，一嚟就同全國或全世界競爭，玩幾年後自然淘汰弱者，得一兩間繼續生存，其餘又死晒。

幫消費者幫D商家佬諗咁多做乜鳩
同樣既貨物 我要平咪得囉
好似我上星期買西冷排 行左成日街 最平都係$35/100g
一撚樣都係prime 我係網店買$28/100g
訂撚左3kg 切埋 真空包裝 免運費送上門
實體店收皮啦

兒登有另一套經濟理論，
我等凡人識春咩。

我覺得呢個講法講唔得通
喺冇疫症太下太平既日子，人總係會想行街拍拖消費下
冇得話網購搞死實體店，啲人買對鞋都prefer去實體店有得試
最多都係話網購分薄塊餅

樓主思維好撚香港人
點解一定要打工？
點解一定要有清潔保安物管呢啲比人睇唔起既工？

呢堆人對成個消費鏈有咩影響？econ咩程度？
失業唔識轉工轉行？

時代變就有野係要淘汰㗎啦 失業都係因為你冇能力保住你份工 到有日ai技術成熟 都會有一堆人失業被淘汰 自然你就要去諗點適應新時代

之前見到一個網紅的家人，投資買舖等收租，點知屋范入伙後，商舖十室九空，死城一樣

驚佢大到不能倒，到時先反壟斷就傷筋動骨。

所以點解香港政府咁堅持連cre分都要郵遞

香港幾時反地產壟斷

完全搏唔撚到
香港地產霸權影響成個本地消費鏈

香港搞反壟斷唔係傷筋動骨，直頭陸沉都似。
一係同韓國搞三星一樣，搞唔掂政府一身蟻。

基層市民有邊個唔係比人壓榨
你係香港做過幾多間公司係會跟足勞工法例

想d官斷左自己條財路？

有咩行業到最後唔係大公司玩哂 衰d講句 冇錢憑咩做得好過大公司
新市場未成熟同相關法規未完善果陣d小商戶先有機會去做開荒牛賺第一桶金既姐

賣幾多份食物/飲品先等於人地賣一件貨物既錢

點睇地產商

到頭來咪又係富者越富

換個形式炸 傻仔 咁都唔明

你就真係戇撚鳩
原本每間實體店公司都有n個倉要請保安清潔倉務
宜家得返幾間網購平台，你估佢食唔食得晒之前咁多個倉嘅員工呀嗱？？
sales係可以轉客服呀，咁你估佢又食唔食得晒原本咁多間街舖&商場嘅sales？
就算兩間公司合拼都會炒一堆人，何況宜家直頭係取代幾千幾萬間公司

仲有我講出網購弊處唔等於我支持地產商
凡事唔好非黑即白咁諗野啦仲細個咩

平唔平唔係對經濟有優勢
Amzn ebay最大優勢不在於平貴
係在於做到國際市場 只要上架就可以出口
但係如果講「內循環」
網購會令零售批發中間人同型員工失業
直接將呢班人排除於供應鏈外
佢地要轉型係好大難度
亦冇咁多就業機會吸收到呢班失業者
都係果句 少一個收益人就少一個消費者

大把香港人 台灣人 星馬泰華人會淘寶

呢個回應好正

內循環呢

係淘寶入面每間鋪
間間都有客服幫你嫁啦 間間都有呢D職位
你唔係以為淘寶上面 全部都係1 MAN BAND掛
成千萬間呢D虛擬店 點會食唔哂啊?
每間虛擬店係可能縮減左人手
但虛擬店少左租金成本 降低左創業門檻 即係更易開店

每間少左人手 <===> 更多店 咪互相抵消左囉 網購會有乜撚大問題

唔係講緊廠商賺唔賺到錢 消費者執唔執到平貨
係講緊養唔養到全部大陸人
符合佢所謂既內循環
我當然知佢賺到好撚多錢
平 多人買 出口國外 呢d優點個個都知
轉型會令人失業亦係個個都知
係消費者立場 廠商立場 網購係好撚成功
宏觀睇就會影響到好大批以往係廠商同消費者之間既橋梁
成個消費鏈變左得返廠商同消費者 然後鬥平鬥賤
班供應鏈行業死哂 所謂內循環就冇呢班人份

唔好咁天真啦
你想像下馬會執晒全部投注站，改晒做電話&網上投注，你覺得馬會有冇咁好心請返晒咁多個職位？
同樣道理，由實體轉網店過程一定會有「凸出嚟」嘅人，而且唔係講緊一間公司，係全國都做緊同一件事，咁呢班人本身已經畀網購平台淘汰出嚟，又點樣有其他網店再請佢？？唯一出路咪學你講自己開店囉但你覺得咁龐大嘅惡性競爭有幾多人可以生存落嚟？

都仲未講其他配套影響，一個商業區養咗幾多唔同種類行業

估唔到呢個留言成千成評，連登仔真係低質成咁。汽車司機同人力車司機係一換一，咁失業率影響有限，仲要人力車司機可以去考番個車牌做汽車司機；但而家網購就係一個老闆加啲送貨佬就得，所需人手少過實體店好多，咁本身做實體店嘅人，社會又有無咁多職位比佢哋？無嘅話，社會點樣增加職位比佢哋？假如增加唔到咁多職位，呢班人冇嘢做，會對社會造成咩不良影響呢？

做人思考要嚴謹的，下下都用「以前xxx都係咁咪又無事」，而忽略呢兩件事嘅具體資料，就做錯誤類比，咁諗同藍絲話「你班黃屍話警察打人，你地咪又係咁」無分別。

無意鬧戰，只係想連登識諗野啲，啲亦都歡迎討論。

照你咁講，自動化生線都奪走咗好多工人的工作機會。
而家網上免費旅行資訊豐富，年輕人去旅行已經唔再需要經旅行社，其實都搞到好多人失業。

短期影響就係好多人失去工作機會，但長遠嚟講啲人慢慢就會搵到新工種。過程之中毫無疑問係好多人會失業，但係對於社會整體嚟講會係好咗嘅。

郵差需則未死

不過收入真的大幅下降

舖租睇地方
支那d地得70年，無可能平過成本租出去

科技性失業, 港台之前都有買幾套紀錄片講過
之前薯片財爺都有講過解決問題之一, 負入息稅

其實網店都請好多人，未計快遞唔班。

其實今年因為周圍都唔去得先爆

人力車司機識考汽車牌，實體店又識唔識做網購店同送貨呢

支那叫共產唔好講笑啦，鄧小平時代已經放棄左喇

「慢慢就會搵到新工種」，咁即係邊d工?你up唔up得出?汽車我就up得出：汽車要有司機，要工人生產，比汽車行嘅路又要人整，所以個d因汽車出現而失業嘅可以做呢d工，而且可以完全「食」咗呢班失業大軍。但網購呢?

唔可以下下都「用看不見的手」諗野。

仲有，「社會整體嚟講會係好咗嘅。」，點為叫好?係唔係指整體經濟好咗，人均物質生活就叫好?但如果同你講，網購加劇貧富懸殊，而班暫時失業嘅人又會影響社會治安(可以想像當中一定有人因無錢而犯法)，咁仲叫唔叫好?就算當真係會好咗，咁需時幾耐?香港六七十年代工業發達，但自大陸改革開放，d廠就搬曬上去，香港就經濟轉型做d「高級」野，但我相信你會同意香港經濟衰足幾十年，咁仲要等幾耐先有「社會整體嚟講會係好咗嘅。」?

以「生產效率」作為社會整體好咗嘅唯一考慮就唔work嘅。

「有無咁多職位比佢哋？」，我明有工種收皮自然就有工種誕生，但問題係新工種職位數目cover唔cover到d舊工種先得架。習種就因為好似你諗先搞到中國經濟一pat屎咁，咩產能過剩又剩咁(雖然睇到支爆好開心)

amazon 害死全世界啦

發明電腦害死全世界

美國佬害死全世界

internet 搞死好多中介，採購公司

香港的情況同汽車取代人力車唔同。
香港的情況你可以睇成中國大陸的製造業打低咗香港的製造業。
但係汽車取代人力車依種叫做「破壞性創新」。

「破壞性創新」無可避免會令好多人失業。
但係一來社會會慢慢發展出新的工種，二來消費者會有所得益。
大陸網購成功，節省咗無數消費者出門購物的時間，亦都可以享受較低的價格。

至於失業問題，如果我係獨裁者，我會用社會福利去照顧轉型唔到嗰啲人。但唔會去阻止創新。

科技不嬲會改變生活模式 淘汰某種行業 興起新嘅行業

人類文明發展咁耐 唯一唔會淘汰嘅只有科技本身

汽車點同人力車一換一法 一個人力車戴到兩三人
一架巴士載成百人

係因為有左汽車 交易變得多左 e.g.貨運 變相經濟活動多左製造多啲就業 以前揸人力車嘅轉去做司機/運貨etc

e.g. 整網頁/整交易平台/整Apps/整網上俾錢工具嘅人
設計網絡廣告嘅人
負責網上cs嘅人
負責運送貨物嘅人

你講嘅係合理，我都無諗到「會福利去照顧轉型唔到嗰啲人。但唔會去阻止創新。」呢點(我柒咗)。但呢個point相信只會響歐洲，美國地方出現，中共係唔會學你做社會福利穩定人心，只會用「厲害了，我的國」呢種打飛機，又報喜不報憂黎統治社會。咁長始落去(網購出現+中共統治手法)，就只會支爆，而唔會你所講嘅社會整體嚟講會係好咗。

講到大陸好似第一日轉虛擬經濟咁
十幾年前已經漸漸由實體轉虛擬啦 想問支那爆煲未

問題係點解要幫人keep舊工種呢
一個機器頂倒一百個人，咁老細仲請一百個人黎做咩
要做慈善請人返黎扮工？定還是請人返坐監？

如果份工仲廢過部機器既話，不如返去拎綜援啦好嗎
而家舊工種仲存在係因為佢仲有價值，而唔係因為我地想比職位佢地

冇話冇可能
平租都好過冇人租

中國人好鐘意作d字出來

大陸邊有綜援拎。宜加我地討論唔係「網購有否害死內循環」咩?

咁都仲有無夠cover實體店d失業大軍喎，仲要你列個d大部分都要有專業知識，你要d做實體店點做?佢地會學寫program咁一開頭就唔會做sale啦。

咁想點樣?
關閉曬所有網購平台? d巿民肯咩?
網購係全世界大勢所趨，尤其係支共開始左武肺時代之後

你講緊係成個社會已經完成磨合就正姐，但宜加係磨合。至於汽車轉人力車我係柒咗，的確唔係一換一，但做人力車佔社會幾多成?點可以同實體店比。

咁講，內循環就係一個好籠統既詞
網購同實體店都屬於內循環

假如網購害死實體店，而網購令經濟產出仲高過原先實體店既話，唔可以話害死內循，而係害死實體姐

相反網購害死實體又同時拖累整體內循數字既話，咁先可以話係害死內循

咁究竟係邊樣呢

一樣衍生出物流，電商客服

社會都無信任存在

有信任就生團結
支共唔會畀人民有

咁司機需要嘅技術都多過人力車
隨住科技發展 工種需要嘅技術都會整體地提高
你不如問下你阿爸阿媽個代 有幾多人識用電腦?
識操作電腦係一種專業工種黎(當時)
而家人人都識用基本word excel 甚至識用apps
正如而家大學生數量都愈黎愈多(但人工未必等於多左好多)
所以你都唔洗睇到programming門檻咁高
當一定要識呢個skill先搵到食 人就會有動力去學多啲野提升自己

客服咪又係個賣家。。

物流之前我答左，自己睇。
貼埋新聞你自己睇，冇咁好氣

陸多家物流送貨員爆罷工 送一張單賺不到2元還被欠薪水

貨流量有少無多
以前做批發送貨仲好做

你咁講同「大自然適應能力好高，人類所放出嘅污染物自有方法化解，人類唔需要突登環保」有咩分別？我地可以預計到，如果政府採取無為而治嘅方法對付科技發展，咁將來除咗數學家同藝術家都會被取代，咁你係咪仲覺得到時人類適應到個個可以做數學家或藝術家？

係地產佬搞到d人 一定要同佢打工

以前正常做d小買賣既就係咁死晒
搞到而家連小販都冇個

一你撚語道破咩
兩件事個scale根本完全唔同

你唔明個邏輯比咩你都唔會計到

agger搞到成個節目好似好冇信服力咁

你明個屁

養活左另一班人咁解者

"咁你係咪仲覺得到時人類適應到個個可以做數學家或藝術家？"

其實係
幾百年前 邊個會信人真係可以喺天空飛?
幾十年前 邊個會信人同人喺地球兩端可以real-time communication
人有無限可能 總會活出自己嘅一條路
只不過今時今日嘅我地未必想像到

所以我幾鍾意steve jobs嘅呢句quote
"And yet death is the destination we all share. No one has ever escaped it. And that is as it should be, because death is very likely the single best invention of life. It is life's change agent. It clears out the old to make way for the new."

人年紀大左接受同適應新事物新制度嘅能力會愈黎愈低 好彩呢班人(包括我地)總有一日會死 而下一代人可以以新嘅角度同見識去improve我地嘅社會

為咗講贏我可以扭曲事實，你都真係好野。「幾百年前 邊個會信人真係可以喺天空飛?」熱汽球咩黎?孔明燈咩黎?達文西留低嘅手縞有佢設計嘅飛行器模型，咁佢算唔算幾百年前嘅人?「人有無限可能」，咁麻煩你想像種新嘅顏色出黎，或者用念力令中共滅亡。

人類要進步不只係靠口號式咁講句「人有無限可能」就得，而係要了解自己宜加有咩係識，同有咩係唔識，要知道自己知識嘅限制響邊，咁先可以再檢討，從而進步。

用你個種心態去建立知識，只會產生中國功夫，中醫呢d似是而非嘅知識，用個時仲會呃自己有效

好似你先係扭曲事實嗰個 我好明顯指喺天空飛係講可以point to point之間嘅快速travel 熱汽球點替代到飛機 你去旅行會訂熱汽球票定孔明燈票? 達文西俾左個vision出黎 但都要有人做到先得 我而家都可以畫幾架ufo 係咪等於真係可以做星際旅行?

同埋你好似get錯晒我講啲野 我講嘅野同中國功夫一啲關係都無 我係覺得人類會自然figure out到點樣去適應到科技發展帶黎嘅轉變 (會識去學新skill/進修/會搵新工 etc) 政府唔需要過多干預 正如國泰一班人失業 政府都唔會立刻派錢/俾工佢地 而係等佢地自己諗方法適應左先 唔到最後一步都唔應該去過多干預 如果你唔明 可以google下咩叫 大市場 小政府政策

我仲未死